蔡英文：中國是全球民主威脅 國際社會應為自由站出來

蔡英文：中國是全球民主威脅 國際社會應為自由站出來

台灣總統蔡英文今日接受外媒專訪及出席論壇時，均言辭嚴厲對中國作出批評，將中國形容為「全球民主威脅」及「反民主力量」，並呼籲國際社會站出來制衡中國。

蔡英文接受法新社專訪時，將中國形容為全球民主威脅，呼籲國際社會為了捍衛自由而挺身，站出來「制約」中國，否則各國的民主、自由、經商自由等，終有一日會受到中國的影響。

她敦促各國與台灣團結起來，對抗中國擴張主義，保護各國共同的自由價值。她又形容這不只是台灣面臨的挑戰，更是整個地區甚至全球的挑戰，「今日是台灣，但難保明日就輪到其他國家，面對中國擴張主義造成的影響」。

另外，蔡英文今日出席台灣民主基金會創會15週年國際會議，在致詞時將中國形容為反民主的力量。她指過去兩年，中國逐漸增加改變台灣人民主生活方式以及壓縮台灣國際空間的壓力，如果理念相同的國家不站在一起並一起行動，這些反民主的力量就會擴散出去。

她又表示「自由的代價是恆久的警惕」，認為只有大家一起採取行動，才能確保民主能繼續形塑未來的世界，歷史的進程不總是確保民主的前進，「不過在台灣，走回頭路不是一個選擇」。

邪惡軸心

終於講出口

台灣唔驚中共攻台，中共講得出做得到架

吹就最叻

台灣個班被收編既仆街又話蔡總統攪衰台灣經濟

中国勢必亮劍

講都講左七十年

有美國照住，淆撚？

幾時反攻返大陸啊

反攻大陸係國民黨既事，關佢咩事

又話立旅行法就攻台嘅

中外上至元首總統下至平民百姓忍氣吞聲咁多年終於敢企出黎反中國檯都系因為一男子

立左都無攻台

雷聲又細 雨又冇滴 大陸對住一餉小國都咁撚雞縮

有辦你睇

攻台未

歐洲班人幾時先肯正式面對事實

臭妳又奶

Trump 已經揭左中共紙老虎底牌 台灣仲唔即刻發難咩